謝偉俊：或再修改議事規則 限委員會人數

【Now新聞台】立法會議事規則委員會主席謝偉俊在《大鳴大放》指，本屆立法會任期結束前或再修改議事規則，包括為委員會參加人數設限，以便提高議政效率。

立法會正審議修改選舉辦法，下屆立法會議席將增至90席，議事規則委會主席謝偉俊在《大鳴大放》指，建制派正醞釀再修改議事規則，限制立法會所有委員會，包括內會及財會的人數，以便提高議政效率。

謝偉俊：「有效率的議會應是其委員會有一個合理人數，例如10多至20名委員，其實已經足夠。如果裏面有69名委員的話，不管你如何限制，即使每人1分鐘也需69分鐘，當然何況不能限制至1分鐘，不是一個合理的可運作數字。」

謝偉俊指，委員會人數設定上限後可以透過協調，令規模較細的政黨及獨立議員加入，又透露正蘊釀規範議員的衣著。

近期在議會發言踴躍，謝偉俊解釋並稱非刻意扮反對派，而是民主派總辭後議政空間大了。

謝偉俊：「有時我們為了不想火上加油，給對方太多機會拉布，或互相火花四濺時，令整件事沒法完成，我們很多時候是忍氣吞聲、不說話、發言。當現在沒有這些搞事聲音和行為的時候，真正討論時，討論空間增加，有些較願意花時間，或有能力或較願意說出心底話的議員便可多提出個人意見。」

修改後的選委會法律界議席一半屬當然或提名，另一半由個人票改為團體票，本身是律師的謝偉俊預計過往民主派全取席位的清一色局面難再出現。

拆左立法會起公屋啦

發表完意見
然後投票都係投贊成

唔明佢地諗乜
下屆垃圾會都係奶共派贏晒架啦
學支那咁講係石頭腳喎

下屆中聯辦都無位留俾你啦撚樣